#ifndef BIDINTT_H
#define BIDINTT_H


#include <QVector>
#include <iostream>
#include <cstdlib>
#include <cstdio>

/** класс для больших числел */

class bidintt
{
public:
    bidintt();
    bidintt(const bidintt& a);
    bidintt(const std::string &a);
    ~bidintt();

    QVector<short> var;
    bidintt operator+(bidintt& a);
    bool operator==(bidintt a) const;

    /** функция вывода большого числа */
    void out(void);

    bidintt operator* (int k);
    bidintt operator* (const bidintt& a);
    /** сравнение большого числа с числом */
    bool operator<=(const short a);

    bidintt operator/(int  a);
    int operator%(int a);

    /** функция  большого числа в 23-ой системе отчета*/
    void convertOut(void);
};

#endif // BIDINTT_H
